% ============================================================
% Rozdział 1 — Streszczenie Wykonawcze
% ============================================================

\chapter{Streszczenie Wykonawcze}
\label{ch:streszczenie}

\begin{center}
\Large\itshape\color{PodBlue}
,,Audyt to nie szukanie winnych --- to szukanie lepszego kodu.''
\end{center}

\vspace{8pt}

Niniejszy rozdział stanowi skondensowane podsumowanie wyników wieloagentowego audytu eksperckiego aplikacji \podtekst. Trzy niezależne agenty analityczne przeczytały \textbf{kompletny kod źródłowy} (65+ plików) i~wygenerowały szczegółowe raporty obejmujące algorytmy, psychologię, parsery, interfejs, bezpieczeństwo i~infrastrukturę.

% ============================================================
\section{Ogólna ocena systemu}
\label{sec:ocena-ogolna}
\index{ocena ogólna}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Karta wynikowa audytu --- oceny per obszar}
\label{tab:audit-scorecard}
\begin{tabularx}{\textwidth}{L{4.2cm} C{1.8cm} C{2cm} X}
\toprule
\textbf{Obszar} & \textbf{Ocena} & \textbf{Status} & \textbf{Kluczowy wniosek} \\
\midrule
\rowcolor{PodSuccess!8}
Jakość kodu & \scorehi{8.0/10} & Silny & TypeScript strict, czyste wzorce, O(n) silnik \\
\rowcolor{PodSuccess!8}
Parsery platform & \scorehi{7.5/10} & Silny & 5~parserów, solidna normalizacja, encoding fix \\
\rowcolor{PodSuccess!8}
Pipeline AI & \scoremed{6.5/10} & Dobry & 4~pasy, kalibracja kontekstu, ale brak walidacji psych. \\
\rowcolor{PodWarning!8}
Interfejs użytkownika & \scoremed{7.0/10} & Dobry & Bogaty, ale strona wyników 985~LOC \\
\rowcolor{PodWarning!8}
Schematy JSON \& walidacja & \scoremed{7.0/10} & Dobry & Zod schemas, ale rate limiting wyłączony \\
\rowcolor{PodWarning!8}
Obsługa błędów & \scorehi{8.5/10} & Silny & Retry, partial results, SSE heartbeat, abort \\
\rowcolor{PodDanger!8}
Walidacja psychologiczna & \scorelo{4.5/10} & Słaby & Brak walidacji, arbitralne wagi, ad-hoc scoring \\
\rowcolor{PodDanger!8}
Bezpieczeństwo AI & \scorelo{5.5/10} & Wymaga pracy & BLOCK\_NONE, prompt injection, brak rate limit \\
\rowcolor{PodWarning!8}
Rozrywka vs nauka & \scoremed{5.0/10} & Ryzykowny & Comedy framing minimalizuje red flags \\
\midrule
\textbf{Średnia ważona} & \scoremed{6.5/10} & & \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

% ============================================================
\section{Podsumowanie znalezionych problemów}
\label{sec:podsumowanie-problemow}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Macierz problemów --- liczba per kategoria i~waga}
\label{tab:problem-matrix}
\begin{tabularx}{\textwidth}{L{4cm} C{2.2cm} C{2.2cm} C{2.2cm}}
\toprule
\textbf{Źródło} & \textbf{\critical{Krytyczne}} & \textbf{\major{Istotne}} & \textbf{\minor{Drobne}} \\
\midrule
Silnik ilościowy & 5 & 8 & 5 \\
Pipeline AI & 3 & 4 & 2 \\
Parsery i~UI & 1 & 3 & 3 \\
\midrule
\textbf{Razem} & \textbf{9} & \textbf{15} & \textbf{10} \\
\bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

% ============================================================
\section{Top 10 priorytetów}
\label{sec:top-priorytety}
\index{priorytety}

\begin{enumerate}
  \item \critical{AI-01} --- Zmienić ustawienia Gemini Safety z~\texttt{BLOCK\_NONE} na \texttt{BLOCK\_ONLY\_HIGH} \hfill \filepath{gemini.ts}
  \item \critical{QUANT-01} --- Naprawić dzielenie \texttt{reactionRate} przez \texttt{messagesReceived} zamiast poprawnej wartości \hfill \filepath{viral-scores.ts}
  \item \critical{QUANT-04} --- Odwrócić semantykę \texttt{delusionHolder} (holder = niższy interest, nie wyższy) \hfill \filepath{viral-scores.ts}
  \item \critical{INFRA-01} --- Włączyć rate limiting na produkcji (obecnie wyłączony!) \hfill \filepath{rate-limit.ts}
  \item \critical{QUANT-02/05} --- Zwracać 50 (neutralne) zamiast 100 gdy brak danych w~response symmetry \hfill \filepath{viral-scores.ts}
  \item \major{AI-03} --- Zwalidować \texttt{relationshipContext} przez Zod enum (nie passthrough) \hfill \filepath{schemas.ts}
  \item \major{QUANT-03} --- Dodać \texttt{clamp} do procent w~wrapped-data (overflow > 100) \hfill \filepath{wrapped-data.ts}
  \item \major{AI-04} --- Dodać wyraźne disclaimery do Health Score i~wyników wiralnych \hfill UI
  \item \major{ENG-04} --- Zmienić badge Early Bird z~absolute na percentage \hfill \filepath{badges.ts}
  \item \major{ENG-06} --- Zmienić trend message length z~mean na median \hfill \filepath{trends.ts}
\end{enumerate}

% ============================================================
\section{Kluczowe mocne strony}
\label{sec:mocne-strony}

\begin{strengthbox}[title=Co działa dobrze]
\begin{itemize}
  \item \textbf{Architektura O(n)}: Silnik ilościowy przetwarza 50\,000 wiadomości w~$< 200$~ms, jednoprzebiegowy design z~akumulatorami.
  \item \textbf{Kalibracja kontekstu relacji}: Pipeline AI dostosowuje oczekiwania do typu relacji (romantyczna vs przyjaźń vs zawodowa), minimalizując fałszywe alarmy.
  \item \textbf{Manipulation Guard Rails}: Wymóg 3+ niezależnych wzorców dowodowych + próg ufności $< 70\%$ jako filtr fałszywych pozytywów.
  \item \textbf{Prywatność}: Surowe wiadomości nigdy nie opuszczają przeglądarki (poza 200--500 próbkami do Gemini). Share URL anonimizuje dane.
  \item \textbf{CPS Screener}: 63~pytania, 10~wzorców, próg 3+ instancji --- najsilniejszy komponent psychologiczny.
  \item \textbf{Obsługa błędów}: Retry z~exponential backoff, SSE heartbeat 15s, partial results degradation, abort signal handling.
  \item \textbf{Parsery}: 5~platform z~solidną normalizacją, Facebook Unicode fix, WhatsApp locale heuristic, multi-file merging.
\end{itemize}
\end{strengthbox}

% ============================================================
\section{Kluczowe słabości}
\label{sec:slabosci}

\begin{criticalbox}[title=Problemy wymagające natychmiastowej uwagi]
\begin{itemize}
  \item \textbf{5~bugów krytycznych w~silniku ilościowym}: reactionRate division error, zero-data returns 100, wrapped percent overflow, inverted delusion holder, reciprocity zero-data.
  \item \textbf{Gemini BLOCK\_NONE}: Wszystkie filtry bezpieczeństwa wyłączone --- ryzyko generowania treści szkodliwych.
  \item \textbf{Rate limiting wyłączony}: Brak ochrony przed nadużyciami API na produkcji.
  \item \textbf{Health Score bez walidacji}: Arbitralne wagi 25/20/20/20/15, żadna korelacja z~ustalonymi miarami satysfakcji relacyjnej.
  \item \textbf{Subtext scoring ad-hoc}: Punktacja wiadomości (,,ok'' = 5~pkt, ,,\ldots'' = 2~pkt) bez podstawy w~literaturze lingwistycznej.
\end{itemize}
\end{criticalbox}

% ============================================================
\section{Mapa rozdziałów}
\label{sec:mapa-rozdzialow}

Dalsze rozdziały tego raportu zawierają \textbf{pełne, nieskrócone} wyniki każdego z~trzech agentów analitycznych, a~następnie syntezę ekspercką i~rekomendacje:

\begin{description}
  \item[Rozdział~\ref{ch:audit-quant}] \textbf{Audyt Silnika Ilościowego} --- pełny output \agentone: 60+ metryk, 5~bugów krytycznych, analiza metryk wiralnych, system odznak, metryki sieci, CPS.
  \item[Rozdział~\ref{ch:audit-ai}] \textbf{Audyt Pipeline AI i~Psychologii} --- pełny output \agenttwo: 4~pasy analizy, frameworki psychologiczne, moduły rozrywkowe, bezpieczeństwo AI.
  \item[Rozdział~\ref{ch:audit-parsery}] \textbf{Audyt Parserów i~Interfejsu} --- pełny output \agentthree: 5~parserów, UI, eksport PDF, rate limiting, walidacja.
  \item[Rozdział~\ref{ch:synteza}] \textbf{Synteza Ekspercka} --- wzorce przekrojowe, macierz ryzyk, sprzeczności między agentami, gotowość produkcyjna.
  \item[Rozdział~\ref{ch:rekomendacje}] \textbf{Rekomendacje i~Mapa Drogowa} --- priorytetyzacja Tier~0--4, harmonogram wdrożenia, metryki sukcesu, przyszłe funkcje.
\end{description}
